點解香港股票要一手手咁買，無得逐股買

碎股個價又西，一手個價太高壓低交易，又唔efficient，對股價都唔見得係一件好事

你問人借錢會唔會一蚊一蚊咁借

咁都未必要以幾萬幾萬為單位咁借
1038果啲一手六萬五，大把散戶一手都買唔到，或者一手已經佔佢成個portfolio太多，所以唔會買，咁有咩好

美國股票都係逐股買

因為港女ON9

如果你發現 香港市場有一 D 你諗唔通既規則

好正常呀

因為香港股市係幫大戶架嘛
一手一手最終一定對大戶有利

To reduce noisiness of the market while keeping the liquidity from retail investor

你買叉燒有冇得一片片咁買

美國有

唔一手一手買賣
點供碎你班老散
點收貨

比人玩仲當理所當然大道理

美國都幾on9

碎股好重要㗎嘻嘻嘻（對大戶黎講）

大部份都只係幾萬一手，你都唔會買咁少啦

仲有英國都係一股股買

規定左一手100,變相當一股股買

結論係香港先可以玩碎股

因為內地股市係 散戶為主導
漲停規則 其實係想令班散戶有時間去冷靜下
有佢自己既作用

點解香港無, 係因為香港股市係大戶主導, 佢地通常較冷靜
但係多次 8 字頭 or 沽空機構追擊既股份都有出現大跌情況
大戶係咪真係咁冷靜呀 ? 定係 漲停規則會阻住大戶發達呀, 自己諗囉

T+1 , 我就無乜意見 , 我覺得只係內地既獨有玩法, 無乜好怨

碎股 又係香港市場幫大戶奶鞋底既一大力證啦

碎股 對散戶公平咩 ? 點解市場會存在唔公平制度 ?
又搵唔搵到一條規則係對大戶唔公平架呢 ?

因為香港既交收系統on9

一睇呢一類留言就睇得出d 人幾無知，井底之蛙係到扮勁串人，ny nq london 都有碎股，甚至米蘭巴西都有

根本大陸人輸打贏要咪搞10%停板機制...以為封盤唔俾人賭就唔洗蝕通常第二日9成裂口再夾本來一日死清光變做分幾日死咁ON9又爛賭既民族地球上只此一家...

咁你賣一舊叉燒會唔會寫一塊幾錢而唔係一舊幾錢?